Soep ook!
Zegen mij!
Ik zou niet zo snel geholpen moeten worden, maar het ruikt het uitstekend, en ik kan het niet laten beginnen. "
Emma had geen gelegenheid om tot mijnheer Knightley te spreken tot na het avondeten; maar toen ze allemaal weer in de feestzaal waren, nodigden haar ogen uit hij onweerstaanbaar om naar haar toe te komen en bedankt te worden.
Hij was warm in de zijne afkeuring van het gedrag van de heer Elton; het was onvergeeflijke grofheid; en het uiterlijk van mevrouw Elton kreeg ook het gepaste deel van de censuur.
"Ze wilden meer verwonden dan Harriet", zei hij.
"Emma, ​​waarom is het dat zij uw vijanden zijn? "
Hij keek met lachende penetratie; en bij het ontvangen van geen antwoord, toegevoegd, 'Ze mag niet boos op je zijn, vermoed ik, wat hij ook mag doen wel.
- Daarmee zeg je natuurlijk niets; maar geef toe, Emma, dat je wou dat hij met Harriet trouwde. '
"Dat deed ik," antwoordde Emma, ​​"en ze kunnen me niet vergeven."
